(科技考古）有冇人有幸曾經用過dataplay disc??好勁，細細一隻碟已經有500 mb

嗰時mp3機先得128mb，呢隻碟簡直係未來科技，唔明點解會收皮，一隻碟先十蚊美金，一啲都唔貴

呢個真係未見識過

明明唔係好耐年前嘅科技，點解咁多人未聽過

DataPlay原本玩唔夠一年就已經資金不足停咗，當新廠改良咗就開始興Flash Memory
加上HK no IT，邊會有人用過

同md碟有乜分別？

感覺上似當年MD disk for data 咁
出現過一年左右就玩完
印象中MD disk 入落數碼相機 DV 機
同埋Sony VAIO desktop for storage 用

DVD-RAM
MO
MD
Dataplay disk
其實好似都係差唔多既野
只係size 唔同咁

個樣似, 但技術唔同
MO 記錄資料靠碟上面層磁性物質, MD 用MO 技術
DVD-RAM 用CD 技術, 記錄資料靠碟上面d 坑洞
Dataplay 唔知用邊隻技術